{"https://diario-octubre.com/2017/08/02/arranca-en-camara-baja-de-brasil-votacion-que-podria-apartar-a-temer-de-la-presidencia/": {"content": "R\u00edo de Janeiro (Brasil), 2 ago (Sputnik).- La votaci\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados de Brasil para decidir si da luz verde o no a una investigaci\u00f3n judicial por corrupci\u00f3n contra el presidente Michel Temer arranc\u00f3 este mi\u00e9rcoles a las 16:30 hora local (", "date": "2017-08-02 19:55:00", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "Arranca en c\u00e1mara baja de Brasil votaci\u00f3n que podr\u00eda apartar a Temer de la Presidencia"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/assange-propone-a-maduro-adoptar-la-constitucion-saudi/": {"content": "El fundador de Wikileaks, Julian Assange, ha comentado de manera ir\u00f3nica la situaci\u00f3n reinante en Venezuela en la actualidad y los intentos de Washington por interferir en los asuntos internos del pa\u00eds sudamericano.\n\u201cNo entiendo por qu\u00e9 (el president", "date": "2017-08-02 21:38:00", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "Assange propone a Maduro adoptar la Constituci\u00f3n saud\u00ed"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/brasilenos-exigen-en-las-calles-fallo-por-la-destitucion-de-temer/": {"content": "Movimientos sociales concentrados hoy en las calles de las principales urbes brasile\u00f1as presionan a la C\u00e1mara de Diputados que votar\u00e1 para definir la permanencia de Michel Temer a la cabeza del gobierno en esa naci\u00f3n.\nEl Frente Brasil Popular convoc\u00f3", "date": "2017-08-02 20:14:00", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "Brasile\u00f1os exigen en las calles fallo por la destituci\u00f3n de Temer"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/cipoml-rechazamos-la-intervencion-imperialista-en-venezuela-y-condenamos-la-violencia-reaccionaria/": {"content": "Jueves 27 de julio de 2017\nLos acontecimientos que se desarrollan actualmente en Venezuela expresan la injerencia del imperialismo norteamericano, de los pa\u00edses imperialistas de la Uni\u00f3n Europea, la intervenci\u00f3n de la OEA y los gobiernos reaccionario", "date": "2017-08-02 21:12:00", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "CIPOML: Rechazamos la intervenci\u00f3n imperialista en Venezuela y condenamos la violencia reaccionaria"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/deberias-estar-pendiente-de-la-jambre-de-tu-andalucia/": {"content": "\n\n", "date": "2017-08-02 20:38:00", "image": "https://diario-octubre.com/wp-content/uploads/2017/08/02/deberias-estar-pendiente-de-la-jambre-de-tu-andalucia/fevrkgvp.jpg", "site": "diariooctubre", "title": "Deber\u00edas estar pendiente de la jambre de \u201ctu\u201d Andaluc\u00eda"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/el-paisito-en-el-que-vivo/": {"content": "Por Guillermo \u201cWilly\u201d Toledo.\nEn un paisito como en el que vivo, donde los fascistas criminales no s\u00f3lo est\u00e1n libres, sino que ocupan desde siempre todos los cargos pol\u00edticos, religiosos, judiciales, policiales, medi\u00e1ticos, comerciales, econ\u00f3micos y ", "date": "2017-08-02 19:58:00", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "El \u201cpaisito\u201d en el que vivo"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/el-reino-de-la-libertad-engels/": {"content": "Extracto de Engels sobre el reino de la libertad:\n\u201cCon la toma de posesi\u00f3n de los medios de producci\u00f3n por la sociedad se elimina la producci\u00f3n mercantil y, con ella, el dominio del producto sobre el productor. La anarqu\u00eda en el seno de la producci\u00f3n", "date": "2017-08-02 21:24:00", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "El reino de la libertad, Engels"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/elias-jaua-convoca-a-movilizacion-este-jueves-para-acompanar-a-los-constituyentes-electos/": {"content": "El dirigente socialista El\u00edas Jaua, presidente de la Comisi\u00f3n Presidencial para la Constituyente, convoc\u00f3 a una gran movilizaci\u00f3n para este jueves en Caracas para acompa\u00f1ar a los candidatos electos para conformar la Asamblea Nacional Constituyente (A", "date": "2017-08-02 20:20:00", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "El\u00edas Jaua convoca a movilizaci\u00f3n este jueves para acompa\u00f1ar a los constituyentes electos"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/ninguna-presion-forzara-a-rusia-a-cambiar-su-rumbo-dice-cancilleria/": {"content": "Mosc\u00fa, 2 ago (Sputnik). \u2013 Las amenazas y presiones no har\u00e1n que Rusia cambie su rumbo o ceda intereses nacionales, declar\u00f3 el Ministerio de Exteriores.\n\u201cEs hora de que los aficionados estadounidenses a las sanciones, que sumergieron a EEUU en la hist", "date": "2017-08-02 19:52:09", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "Ninguna presi\u00f3n forzar\u00e1 a Rusia a cambiar su rumbo, dice Canciller\u00eda"}, "https://diario-octubre.com/2017/08/02/trump-firma-la-ley-sobre-las-sanciones-a-rusia/": {"content": "https://cdn.rt.com/actualidad/public_video/2017.08/59820f4308f3d9db1d8b45b5.mp4\nEl presidente de EE.UU., Donald Trump, ha firmado este mi\u00e9rcoles la norma legal sobre las sanciones a Mosc\u00fa. Esta informaci\u00f3n ha sido confirmada por la consejera del mand", "date": "2017-08-02 20:51:00", "image": "https://secure.gravatar.com/avatar/bb791a3c2193c87a403d578a388fe643?s=96&r=g", "site": "diariooctubre", "title": "Trump firma la ley sobre las sanciones a Rusia"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/acabar-con-los-miserables-las-criticas.html": {"content": "Acabar con los miserablesLas cr\u00edticas duelen, pero no deber\u00eda ser as\u00ed si recordamos a cl\u00e1sicos como Karl Liebknecht cuando dijo que si una persona que se considera de izquierdas se encuentra al mismo lado de la barricada que uno que es de derechas lo", "date": "2017-06-25 03:14:00", "image": "https://lh5.googleusercontent.com/-agtmdlUWIEg/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAABM/BCj2JvVroTs/s80-c/photo.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "Acabar con los miserables"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/acuse-de-recibo-trump-visita-arabia.html": {"content": "Acuse de reciboTrump visita Arabia Saudita y amenaza a Ir\u00e1n. La miedosa Arabia Saudita se envalentona y bloquea a Qatar (que tiene una pol\u00edtica de no-pero s\u00ed con Ir\u00e1n). Israel reconoce que lleva a\u00f1os apoyando a la \"contra\" siria \"para frenar la expan", "date": "2017-06-21 02:32:00", "image": "https://3.bp.blogspot.com/-RPBoFZ2lQvI/WUo6x3EoKrI/AAAAAAAADOk/UFLuLIr-FIoi5s0C20rJKUifMdHu6haEQCLcBGAs/s72-c/DCmL5yxXoAAUMOB.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "Acuse de recibo"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/cuatro-semanas-de-infarto-este-es-el.html": {"content": "Cuatro semanas\u00bfDe infarto? Este es el tiempo en el que Qatar puede disponer de reservas alimenticias tras el bloqueo a que est\u00e1 sometido por el resto de pa\u00edses del Golfo y algunos otros tan golfos como ellos (bajo el vasallaje de Arabia Saudita). Aho", "date": "2017-06-09 02:43:00", "image": "https://3.bp.blogspot.com/-AaHwkuFdYbU/WTpoiIQjOlI/AAAAAAAADN4/k1ka-GVhXK0CnbnxNfudWTsdqOf5Lp5swCEw/s72-c/oilpipeline.png", "site": "elterritoriodellince", "title": "Cuatro semanas"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/el-beso-de-la-muerte-supongo-que.html": {"content": "El beso de la muerteSupongo que habr\u00e9is o\u00eddo la expresi\u00f3n \"el beso de la muerte\". Es una expresi\u00f3n coloquial, algo as\u00ed como el \u00faltimo momento de goce antes de morir. Dicen que la expresi\u00f3n viene de los hebreos y que ser\u00eda una especie de muerte inici\u00e1", "date": "2017-06-19 06:06:00", "image": "https://lh5.googleusercontent.com/-agtmdlUWIEg/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAABM/BCj2JvVroTs/s80-c/photo.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "El beso de la muerte"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/el-protectorado-de-rojava-anda-revuelto.html": {"content": "El protectorado de Rojava anda revueltoAl conocerse el acuerdo firmado por 10 a\u00f1os entre EEUU y los kurdos, o mejor dicho, al conocerse el acuerdo impuesto por EEUU a los kurdos en Rojava por 10 a\u00f1os todo el mundo se ha llevado las manos a la cabeza.", "date": "2017-06-23 04:25:00", "image": "https://lh5.googleusercontent.com/-agtmdlUWIEg/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAABM/BCj2JvVroTs/s80-c/photo.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "El protectorado de Rojava anda revuelto"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/esos-lindos-gatitos-que-soy-muy-critico.html": {"content": "Esos lindos gatitosQue soy muy cr\u00edtico con Venezuela no es un descubrimiento para nadie. Un ejemplo lo tuvisteis cuando dije que Venezuela hac\u00eda, por fin, algo bien cuando decidi\u00f3 retirarse de la OEA.&nbsp;Que lo soy desde antiguo, desde la \u00e9poca de ", "date": "2017-06-29 08:11:00", "image": "https://lh5.googleusercontent.com/-agtmdlUWIEg/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAABM/BCj2JvVroTs/s80-c/photo.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "Esos lindos gatitos"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/la-decencia-la-indecencia-y-la-ruptura.html": {"content": "La decencia, la indecencia y la rupturaDespu\u00e9s del recordatorio de la figura de Miguel D'Escoto vuelvo con Qatar (sin olvidarme de que en Filipinas el ej\u00e9rcito a\u00fan no ha recuperado la ciudad de Marawi, un mes en manos del grupo que se identifica con ", "date": "2017-06-14 02:53:00", "image": "https://lh5.googleusercontent.com/-agtmdlUWIEg/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAABM/BCj2JvVroTs/s80-c/photo.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "La decencia, la indecencia y la ruptura"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/no-tienen-remedio-interfieren-las.html": {"content": "No tienen remedioInterfieren las sacrosantas y muy democr\u00e1ticas elecciones a lo largo y ancho del muy democr\u00e1tico Occidente sin tener ning\u00fan respeto por la soberan\u00eda de los pa\u00edses, como s\u00ed la tenemos nosotros que nunca -faltar\u00eda m\u00e1s- lo hacemos.Invad", "date": "2017-06-27 03:38:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-EYYYzfgnlnU/WVFYvJxvuQI/AAAAAAAADO0/7oUn2hMyTo0EwjSp_zkMDobv9mOhnaGoQCLcBGAs/s72-c/adb38b403ce6d8adeb8f0ac908e30caf.png", "site": "elterritoriodellince", "title": "No tienen remedio"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/otro-referente-que-se-va-el-tiempo-pasa.html": {"content": "Otro referente que se vaEl tiempo pasa, nos vamos haciendo viejos dice una canci\u00f3n de Pablo Milan\u00e9s. Cierto, muy cierto. Este fin de semana he tenido la mala noticia de que se ha ido otro referente, Miguel D'Escoto.Le conoc\u00ed en Nicaragua hace muchos ", "date": "2017-06-12 02:30:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-Xlzxy5a-MhE/WT5dgH-cqJI/AAAAAAAADOE/P8u8101EBXgfO1BsMVp-qFnmODtpQAx8QCLcB/s72-c/descarga%2B%25282%2529.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "Otro referente que se va"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/06/quien-manda-aqui-de-vuelta-con-los.html": {"content": "\u00bfQui\u00e9n manda aqu\u00ed?De vuelta con los temas pendientes y comienzo con Filipinas, donde se cumple casi un mes desde que la ciudad de Marawi, de 200.000 habitantes, fuese tomada por los islamistas del grupo Maute, que se proclaman seguidores del llamado ", "date": "2017-06-16 04:36:00", "image": "https://1.bp.blogspot.com/-kbJvXmthaPs/WUO2FqLVSCI/AAAAAAAADOU/QIJ1SNoNQCY3MoI-0JEOxUErUW-FtdigQCLcBGAs/s72-c/US-troops-in-Marawi-Raffy-Tima-1.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "\u00bfQui\u00e9n manda aqu\u00ed?"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/de-repente-todos-haciendo-cuentas-la.html": {"content": "De repente, todos haciendo cuentasLa determinaci\u00f3n de Corea del Norte por defender su sistema de gobierno y el pa\u00eds ha provocado movimientos inusuales, otros no tanto y el que, de repente, todos est\u00e9n haciendo cuentas.Os recordar\u00e9 que los medios de p", "date": "2017-07-06 12:34:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-J98qTcx8d2I/WV6PaarK0EI/AAAAAAAADPk/DNxHTMUChSItnq-mQjCrZbuK1nwgIqlyQCLcBGAs/s72-c/PG_2017.06.26.US_Image-01-7.png", "site": "elterritoriodellince", "title": "De repente, todos haciendo cuentas"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/debeis-acostumbraros-si-ya-lo-se.html": {"content": "Deb\u00e9is acostumbrarosSi, ya lo s\u00e9. Como europeos, como occidentales, como ombliguistas es imposible ver otra cosa que no sea lo que decimos y hacemos. Todos los dem\u00e1s tienen que seguir a pies juntillas lo que digamos. Esto es algo parecido a la frase ", "date": "2017-07-15 09:49:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-z1-rNORFl6c/WWpEiG6YrCI/AAAAAAAADP4/l7kpI1lD--Mpkm1HERN0z708hFf6GwkJQCLcBGAs/s72-c/silk-road.png", "site": "elterritoriodellince", "title": "Deb\u00e9is acostumbraros"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/distrito-rebelde-no-no-es-una.html": {"content": "Distrito rebeldeNo, no es una denominaci\u00f3n de \"Los juegos del hambre\". Es la denominaci\u00f3n que los miserables de la mal llamada Autoridad Palestina acaban de utilizar para referirse la Franja de Gaza que gobierna Ham\u00e1s. Quienes van de solidarios con P", "date": "2017-07-03 10:42:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-9yxHXYzZkHw/WVqD2KeSebI/AAAAAAAADPQ/MzjWzoF49BMcKCSKnGUF-sbgKxt5_g9qwCLcBGAs/s72-c/20170628_temp2.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "Distrito rebelde"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/el-turno-del-siguiente-hecho.html": {"content": "El turno del siguienteHecho. Hizbul\u00e1 ha logrado el control total de Jarod Arsal, aunque ha sido la intermediaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito de L\u00edbano (como os dije, tanto la \"contra\" como el llamado Estado Isl\u00e1mico hab\u00edan enviado mediadores para negociar con el E", "date": "2017-07-28 11:25:00", "image": "https://i.ytimg.com/vi/fYgEaK13RH4/0.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "El turno del siguiente"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/entre-la-tozudez-y-el-miedo-la.html": {"content": "Entre la tozudez y el miedoLa reiteraci\u00f3n ayuda a comprender mejor el mensaje, pero corre el riesgo de aburrir. As\u00ed que voy a dejar, por ahora, lo de la decadencia de Occidente pero lo voy a hacer a lo grande.\u00bfQu\u00e9 es? preguntar\u00e9is. Pues es el indicat", "date": "2017-07-17 11:47:00", "image": "https://3.bp.blogspot.com/-ioefxHKmgWA/WWzwV5RSh4I/AAAAAAAADQE/UH7WVPYzLWQhoz0iMnhzv-ZEZSnp0hu-ACLcBGAs/s72-c/DEI-Heat-Map-630x378.png", "site": "elterritoriodellince", "title": "Entre la tozudez y el miedo"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/haka-tal-vez-sepais-que-existe-un.html": {"content": "El \"haka\"Tal vez sep\u00e1is que existe un deporte denominado rugby en el que hay un pa\u00eds, Nueva Zelanda, que suele comenzar sus partidos con el baile tradicional maor\u00ed llamado \"haka\". En realidad el \"haka\" es cualquier baile, pero se ha identificado como", "date": "2017-07-08 11:55:00", "image": "https://i.ytimg.com/vi/Jo3EQi99ZBM/0.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "El \"haka\""}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/la-realidad-del-futuro-mucha-gente.html": {"content": "La realidad del futuroMucha gente hab\u00eda puesto sus ojos en la cumbre del G-20, entre ellos yo. Pues nada, ha sido un fracaso total. O un \u00e9xito total, seg\u00fan se mire.Fracaso porque ha evidenciado que la divisi\u00f3n entre los pa\u00edses occidentales es de tal ", "date": "2017-07-12 12:02:00", "image": "https://lh5.googleusercontent.com/-agtmdlUWIEg/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAABM/BCj2JvVroTs/s80-c/photo.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "La realidad del futuro"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/lenguaje-de-signos-para-terminar-la.html": {"content": "Lenguaje de signosPara terminar, la victoria de Hizbul\u00e1 sobre la \"contra\" siria -amparada, financiada y armada por Occidente, desde la Uni\u00f3n Europea a EEUU y pasando por los vasallos de Arabia Saudita, Qatar, Israel y Turqu\u00eda, aunque \u00e9ste pa\u00eds ahora ", "date": "2017-07-30 11:18:00", "image": "https://i.ytimg.com/vi/2UPrJKgFD4g/0.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "Lenguaje de signos"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/los-estados-resistentes-derrotan-eeuu-y.html": {"content": "Los estados resistentes derrotan a EEUU y le hacen un poco m\u00e1s humildeEl fin de semana he podido profundizar algo m\u00e1s en el informe del Pent\u00e1gono del que os habl\u00e9 en la entrada anterior.&nbsp;Hay mas cosas jugosas, como el que lo que se deduce de \u00e9l ", "date": "2017-07-24 11:46:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-SAFDUmhyf70/WXR-LR3GdFI/AAAAAAAADSA/50dWCcj1-jwjMgNqFgAVTpZsXb3inJaSQCLcBGAs/s72-c/28f16e31cf1326fc983924084a13a10c.png", "site": "elterritoriodellince", "title": "Los estados resistentes derrotan a EEUU y le hacen un poco m\u00e1s humilde"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/los-estados-resistentes-y-la-vuelta-lo.html": {"content": "Los estados resistentes y la vuelta a lo mismo\"La culpa de la decadencia de Occidente y de la primac\u00eda estadounidense la tienen los estados resistentes\" (sic), aunque no s\u00f3lo. Esto es lo que dice el informe del Pent\u00e1gono sobre c\u00f3mo \"el orden internac", "date": "2017-07-21 13:04:00", "image": "https://1.bp.blogspot.com/-s1fzjQbcKQU/WXJGz8b7mVI/AAAAAAAADQU/nlTOF6biN84kIc6IF_y3yyC1XJROOloNwCLcBGAs/s72-c/6016620caeba355bcc4d7e55987f35df.png", "site": "elterritoriodellince", "title": "Los estados resistentes y la vuelta a lo mismo"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/los-mas-simpaticos-del-mundo-tenia.html": {"content": "Los m\u00e1s simp\u00e1ticos del mundoTen\u00eda previsto dejar el tema de la decadencia de Occidente pero no va a ser posible a corto plazo, a lo que se ve. Hay mucha tela que cortar en otras partes: en el Estado espa\u00f1ol (Espa\u00f1a, para otras latitudes) con la autoi", "date": "2017-07-19 11:54:00", "image": "https://lh5.googleusercontent.com/-agtmdlUWIEg/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAABM/BCj2JvVroTs/s80-c/photo.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "Los m\u00e1s simp\u00e1ticos del mundo"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/07/luchar-contra-fantasmas-en-el-verano-de.html": {"content": "Luchar contra fantasmasEn el verano de 2006 el hasta entonces casi todopoderoso ej\u00e9rcito israel\u00ed (que ya hab\u00eda sido obligado a abandonar el sur de L\u00edbano en el a\u00f1o 2000, y tambi\u00e9n por el mismo rival) sufri\u00f3 su m\u00e1s dolorosa derrota en L\u00edbano. La muy d", "date": "2017-07-26 12:24:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-q_JX6t_endk/WXjjFEuTC7I/AAAAAAAADSQ/ELzfAApcuhMqw8IL2Fb1LwkMAV0GDs0_QCLcBGAs/s72-c/DFVEmonXgAEC6r0.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "Luchar contra fantasmas"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/08/ahora-la-votacion-de-la-constituyente.html": {"content": "\u00a1Ahora!La votaci\u00f3n de la Constituyente en Venezuela tiene que marcar no un antes y un despu\u00e9s, sino un \u00a1ahora! No tengo ninguna confianza en la dirigencia actual, pero s\u00ed en el pueblo.EEUU ha abierto la veda de las sanciones, imponi\u00e9ndoselas a Maduro", "date": "2017-08-01 11:37:00", "image": "https://lh5.googleusercontent.com/-agtmdlUWIEg/AAAAAAAAAAI/AAAAAAAAABM/BCj2JvVroTs/s80-c/photo.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "\u00a1Ahora!"}, "https://elterritoriodellince.blogspot.com/2017/08/solo-con-pensar-1.html": {"content": "S\u00f3lo con pensar1.- El pensamiento \u00fanico del mundo libre contra la dictadura de Venezuela.2.- Lo env\u00eda un amigo chileno. El pragmatismo contra la dictadura de Venezuela (este tipo fue ministro de Exteriores de Chile con el \"socialista\" Ricardo Lagos y", "date": "2017-08-02 12:40:00", "image": "https://1.bp.blogspot.com/-trn1J_FjYu8/WYIcDhCHkMI/AAAAAAAADTM/jHr-IlVfdNAsrbOmWXcteVKX68j-FeELQCLcBGAs/s72-c/unes_des_medias-b7b0c%2B%25281%2529.jpg", "site": "elterritoriodellince", "title": "S\u00f3lo con pensar"}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/03/esteban-muruetagoiena-1982.html": {"content": "Los vecinos de Oiartzun andan preocupados. Hace dos d\u00edas y el doctor Esteban Muruetagoiena, muy querido, no aparece por su consulta. Nadie sabe nada y hasta el alcalde toma cartas en el asunto. Tras muchas preguntas y muchas gestiones, tras mucho des", "date": "2017-03-29 19:36:00", "image": "https://3.bp.blogspot.com/-j4xVSrrekoo/WNvwYPaslqI/AAAAAAAACSc/K_KXvQh_YiQhxHDgldDO4Md2megOYYumQCLcB/s72-c/esteban%2Bmuruetagoiena.jpg", "site": "labocadora", "title": "Esteban Muruetagoiena. 1982."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/03/juan-miguel-de-mora-1921-2017.html": {"content": "'La libertad, Sancho, es uno de los m\u00e1s preciosos dones que a los hombres dieron los cielos; con ella no pueden igualarse los tesoros que encierra la tierra ni el mar encubre; por la libertad as\u00ed como por la honra se puede y debe aventurar la vida'.S", "date": "2017-03-31 20:22:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-UwImiskQQCo/WN6d7Cj5L0I/AAAAAAAACS8/pEU7pqU9djUEfyetgHIfGY-d-QpqSQcqACLcB/s72-c/juan%2Bmiguel%2Bde%2Bmora.jpg", "site": "labocadora", "title": "Juan Miguel de Mora. 1921 - 2017"}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/03/ramon-cambra-turias-1917.html": {"content": "Esta semana se cumpl\u00eda el centenario del nacimiento de Ramon Cambra Turias, un tipo enamorado de la vida y con el que la vida, esta vez s\u00ed, tuvo alg\u00fan detalle. Nacido en Barcelona, a los 14 a\u00f1os se hizo libertario, poeta, vegetariano y antimilitarist", "date": "2017-03-30 17:27:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-xSFHpsvTmyA/WN0jzfeuiKI/AAAAAAAACSs/Ms7fuwZo_zopeQdtYY0VTLWJh8zZpTb9ACLcB/s72-c/ramon%2Bcambra.jpg", "site": "labocadora", "title": "Ramon Cambra Turias. 1917."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/04/antonio-ortiz-ramirez-1907.html": {"content": "Hoy hace 110 a\u00f1os se ven\u00eda el mundo, en el Poblenou, Antonio Ortiz Ram\u00edrez, dispuesto a hacer con su vida lo que \u00e9l mismo decidiera, que para eso nos nacen. La vida lo sac\u00f3 de la escuela a los 11 a\u00f1os para ponerlo de aprendiz de carpintero y colabora", "date": "2017-04-13 19:11:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-10qETXd4po8/WO-wsDgZIhI/AAAAAAAACTs/mpYmsaQbleM4FHAgn3ynuqGLYECedWEaACLcB/s72-c/antonio%2Bortiz%2Bramirez.jpg", "site": "labocadora", "title": "Antonio Ortiz Ram\u00edrez. 1907."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/04/chemin-des-dames-1917.html": {"content": "Vous, mes fr\u00e8res obscurs, personne ne vous nomme.Viendo fugazmente a Marine Le Pen por la tele se me va la memoria cien a\u00f1os atr\u00e1s, a la primavera de 1917, sin necesidad de salir de Francia. Estamos en el departamento del Aisne. El general Robert Niv", "date": "2017-04-19 18:45:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-Q3tkjei8yIA/WPeUBo0eGPI/AAAAAAAACT8/ngHgAQVliKY-lnHYQNSzMbSvTWsAtSRFACLcB/s72-c/senegal.jpg", "site": "labocadora", "title": "Chemin des Dames. 1917."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/04/georgi-getchev-1897.html": {"content": "Hoy hace 120 a\u00f1os nac\u00eda Georgi Getchev, un tipo fiel a sus principios, unos principios sencillos, no callar ante la injusticia, que no estaba dispuesto a cambiar por otros. Frente a esos principios ciertos m\u00fasculos del Estado oponen otros igual de si", "date": "2017-04-20 17:53:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-1NLTT9pnEc8/WPjZU3kT0zI/AAAAAAAACUM/10EoPoDRQecyrm8KgPVkllS8SGmfmZ7bACLcB/s72-c/getchev.jpg", "site": "labocadora", "title": "Georgi Getchev. 1897."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/04/leonor-serrano-pablo-1942.html": {"content": "Hoy se cumplen los 75 a\u00f1os del fallecimiento de Leonor Serrano Pablo, muerta en el lodazal moral de la Victoria. Hab\u00eda nacido en Hinojosas de Calatrava, Ciudad Real, y fue abrir los ojos y quedar fascinada por el mundo, lo que te contagia una ganas l", "date": "2017-04-24 17:48:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-7cHHdBf3iHk/WP4dcCMYznI/AAAAAAAACUg/yyf0rkLlBtY4mLVOgWq3-ORhXktzBsCCQCLcB/s72-c/leonor%2Bserrano.jpg", "site": "labocadora", "title": "Leonor Serrano Pablo. 1942."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/04/manuel-fernandez-marquez-1973.html": {"content": "'Yo soy yo y mis compa\u00f1eros'Manuel Fern\u00e1ndez M\u00e1rquez era uno y era miles, por eso lo asesinaron. Uno de tantos de los que se vinieron de Extremadura a la mina, en F\u00edgols, y de ah\u00ed al cintur\u00f3n metropolitano, a Santa Coloma y las Comisiones Obreras.Cas", "date": "2017-04-03 18:33:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-mI9_nKPg3vw/WOJ5M-JoofI/AAAAAAAACTM/-IMq5WOw7yc1Ac0feHx2U57sBHRbqI_8gCLcB/s72-c/manuel%2Bfern%25C3%25A1ndez%2Bm%25C3%25A1rquez.jpg", "site": "labocadora", "title": "Manuel Fern\u00e1ndez M\u00e1rquez. 1973."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/04/maria-camino-oscoz-1910.html": {"content": "El 11 de abril de 1910 nac\u00eda en Pamplona Mar\u00eda Camino Oscoz, mala plaza para nacer mujer que miraba de frente y quer\u00eda un mundo sin privilegios de clase. Mar\u00eda era maestra en G\u00fcesa, en el valle de Salazar, era comunista, era compa\u00f1era de Tom\u00e1s \u00c1riz, ", "date": "2017-04-11 17:12:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-_lYWlP9jsb8/WOzyC4sqCWI/AAAAAAAACTc/TMiBMWohRQcQI2s29cpuihAU9FQvxDhewCLcB/s72-c/maria%2Bcamino%2Boscoz.jpg", "site": "labocadora", "title": "Mar\u00eda Camino Oscoz. 1910."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/antonia-fontanillas-1917.html": {"content": " Hoy se celebra el centenario del nacimiento de Antonia Fontanillas Borr\u00e1s. Nieta de Francesca Saperas, mujer de puertas abiertas, acogedora, lo mismo en Barcelona, M\u00e9xico que en Bueno Aires; y de Mart\u00edn Borr\u00e1s, zapatero, primer director de Tierra y ", "date": "2017-05-29 19:29:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-JGzfhGZ-Cmk/WSxaaNh9alI/AAAAAAAACXk/gjoK9XAIgLkzfYGd0pXBShqHMa6f1811QCLcB/s72-c/Antonia%2BFontanillas.jpg", "site": "labocadora", "title": "Antonia Fontanillas. 1917."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/antonio-garcia-baron-1922.html": {"content": "A los 14 a\u00f1os cambi\u00f3 el viol\u00edn por un fusil para ayudar a parar el fascismo a las puertas de Madrid, sobrevivi\u00f3 4 a\u00f1os en el campo de exterminio de Mauthausen y trabaj\u00f3 contando rel\u00e1mpagos en la Amazonia boliviana. S\u00ed, Antonio Garc\u00eda Bar\u00f3n vivi\u00f3 lo s", "date": "2017-05-10 19:08:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-UOstllRnHsg/WRNIyUewitI/AAAAAAAACVE/hrdHvH-HXi4rJkUU-xnRUkDmLuQfAEHQACLcB/s72-c/antonio%2Bgarc%25C3%25ADa%2Bbar%25C3%25B3n.jpg", "site": "labocadora", "title": "Antonio Garc\u00eda Bar\u00f3n. 1922."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/bombardeo-almeria-1937.html": {"content": "Nosotros creemos que la acci\u00f3n alemana en Almer\u00eda es una forma mejor de defender el mundo civilizado del bolchevismo que meras discusiones en Londres. Essen National Zeitung.El Comit\u00e9 de No Intervenci\u00f3n creado para acotar la guerra de Espa\u00f1a dentro d", "date": "2017-05-31 19:04:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-YTd_T6grumU/WS73XS-dANI/AAAAAAAACYE/iEXRFYT-t08-Ig9INsrHoyYBkuFrqzNjACLcB/s72-c/bombardeo%2Balmer%25C3%25ADa.jpg", "site": "labocadora", "title": "Bombardeo Almer\u00eda. 1937."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/ezra-heywood-1893.html": {"content": "El 22 de mayo de 1893 se mor\u00eda, a los 63 a\u00f1os de edad y el cuerpo muy castigado, Ezra Heywood, nacido Ezra Hervey Hoar en el seno de una familia de fervientes y puritanos baptistas, que durante casi 30 a\u00f1os estaban viendo cumplidas sus oraciones de c", "date": "2017-05-22 18:24:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-QQkYMjI_MYQ/WSMQpf0hZ2I/AAAAAAAACW0/ft2w5VuVnf0oremNGzNFk2q46KzF0X6ygCLcB/s72-c/ezra%2Bheywood.doc.jpg", "site": "labocadora", "title": "Ezra Heywood. 1893."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/felix-cadras-y-jacques-decour-1942.html": {"content": "\u00a1Bien propio de vosotros y de vuestra vergonzosa empresa! Concebida de noche y de noche ejecutada. Bien hace en ocultarse este insolente acto de injusticia. Avanza osadamente, t\u00fa, el que trae la espada envuelta en su capa; aqu\u00ed est\u00e1 mi cabeza, la m\u00e1s", "date": "2017-05-30 17:25:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-it_LJG8W70U/WS2Ojbd-pzI/AAAAAAAACX0/8oHfYlYNUnMoYqRa3oPxzGB6dxS9EXj8QCLcB/s72-c/felix%2Bcadras%2Bjacques%2Bdecour.jpg", "site": "labocadora", "title": "Felix Cadras y Jacques Decour. 1942."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/felix-marti-ibanez-1972.html": {"content": " 'Al igual que una moneda logra todo su valor cuando se gasta, la vida logra su valor supremo cuando uno sabe c\u00f3mo abandonarla con elegancia cuando llega el momento. Hay una cosa inestimable que me llevo de mi viaje alrededor del mundo, una que no se", "date": "2017-05-24 17:10:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-MQF8K4965do/WSWiRlq_zPI/AAAAAAAACXM/aA9_h2MGFQ4AqON4F_tKE0nkPqLjIOM0QCLcB/s72-c/f%25C3%25A9lix%2Bmart%25C3%25AD%2Bib%25C3%25A1%25C3%25B1ez.jpg", "site": "labocadora", "title": "F\u00e9lix Mart\u00ed Ib\u00e1\u00f1ez. 1972."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/francisco-javier-elola-diaz-varela-1939.html": {"content": "'No me concept\u00fao reo de delito de rebeli\u00f3n militar, porque no me levant\u00e9 contra la Constituci\u00f3n del Estado, ni del Jefe del mismo, ni de las Cortes, ni del Gobierno formalmente leg\u00edtimo. Surge la rebeli\u00f3n por el alzamiento colectivo en armas contra u", "date": "2017-05-12 17:52:00", "image": "https://3.bp.blogspot.com/-cLN6b9VxGHU/WRXZ8v35syI/AAAAAAAACVg/Is8R_41v6U4Se5iYrSMif1S0I2001a5lACLcB/s72-c/francisco%2Bjavier%2Belola.jpg", "site": "labocadora", "title": "Francisco Javier Elola D\u00edaz-Varela. 1939."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/joan-josep-peidro-vilaplana-1897.html": {"content": "Hoy se celebran los 120 a\u00f1os del nacimiento de Joan Josep Peidro Vilaplana, Pepet. Aunque el padre de Pepet se dedicaba a fabricar caf\u00e9 licor, bebida t\u00edpica de Alcoi, no hab\u00eda mucha alegr\u00eda en casa de los Peidro Vilaplana, obligados a sobrevivir.Jose", "date": "2017-05-19 18:50:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-LBeekpvhx3E/WR8iARZHiSI/AAAAAAAACWY/pDfgY4j0dVYdJCkxvWX6zNrg-v-eV-KcwCLcB/s72-c/josep%2Bpeidro.jpg", "site": "labocadora", "title": "Joan Josep Peidro Vilaplana. 1897."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/05/maria-lacerda-de-moura-1887.html": {"content": "'La sociedad, ciegamente, se enfrenta contra el instinto, contra la Naturaleza, y legisla, codifica y organiza el amor'.&nbsp;Hoy hace 130 a\u00f1os nac\u00eda en Minas Gerais, Maria Lacerda de Moura. No tardaron sus padres, Modesto y Amalia, en trasladarse co", "date": "2017-05-16 17:46:00", "image": "https://1.bp.blogspot.com/-DVUCb8s-8lc/WRsenwaKJDI/AAAAAAAACV8/quqMxrw1B6oRQnnjLp9jM64ht1Ssgk85QCLcB/s72-c/maria%2Blacerda%2Bde%2Bmoura.png", "site": "labocadora", "title": "Maria Lacerda de Moura. 1887."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/06/agustin-remiro-manero-1942.html": {"content": "Hoy se cumplen los 75 a\u00f1os de la muerte de Agust\u00edn Remiro Manero, un tipo que recibi\u00f3 honores de las m\u00e1ximas autoridades de Francia, Gran Breta\u00f1a y Estados Unidos. Honores que rechaz\u00f3. Las autoridades de por aqu\u00ed abajo siempre han estado por otras co", "date": "2017-06-21 23:02:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-n9aNWt2GvT0/WUrepo-RcEI/AAAAAAAACZo/Srh9K7UIZ7g_Wymnk5eXECGjKLrYP_frgCLcBGAs/s72-c/agust%25C3%25ADn%2Bremiro.jpg", "site": "labocadora", "title": "Agust\u00edn Remiro Manero. 1942."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/06/jose-oiticica-1957.html": {"content": "Francisco de Paula Leite e Oiticica, circunspecto abogado que lleg\u00f3 a diputado y senador, meti\u00f3 a su hijo Jos\u00e9 en un r\u00edgido colegio religioso para hacer de \u00e9l un hombre de bien. Y as\u00ed fue. Jos\u00e9 Oiticica fue expulsado del colegio por rebelde y fue poe", "date": "2017-06-30 19:11:00", "image": "https://2.bp.blogspot.com/-IIzjgbSBxno/WVaF90Xa_OI/AAAAAAAACaE/aORt0OLRQiEc0WeIjXNcB0bgS_3jlSJ7wCLcBGAs/s72-c/Jose%2BOiticica.jpg", "site": "labocadora", "title": "Jos\u00e9 Oiticica. 1957."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/06/josep-barcelo-cassado-1855.html": {"content": "El 6 de mayo de 1855, en una Barcelona tomada militarmente, una multitud se agolpa indignada en la plaza del portal de Sant Antoni, en Barcelona. Han venido a despedir a Josep Barcel\u00f3 Cassad\u00f3, que llega saludando entre aplausos y fum\u00e1ndose un buen ci", "date": "2017-06-06 17:50:00", "image": "https://4.bp.blogspot.com/-QGL_gNumyq0/WTbPA8eOnpI/AAAAAAAACYY/Usje0zA-N3UA13TmRFrxUV-2XXzFeFIyACLcB/s72-c/josep%2Bbarcel%25C3%25B3.jpg", "site": "labocadora", "title": "Josep Barcel\u00f3 Cassad\u00f3. 1855."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/06/lillian-hellman-1905.html": {"content": "Herir a personas inocentes a las que conozco y quiero desde hace a\u00f1os para salvar mi vida, me parece inhumano, indecente y deshonroso.Un 20 de junio nac\u00eda Lillian Hellman, en Nueva Orleans. Si en 1905 o 1906 importa poco. La familia importa m\u00e1s. Padr", "date": "2017-06-20 20:41:00", "image": "https://1.bp.blogspot.com/-gJ0Q1EMesjk/WUlrsnJl8OI/AAAAAAAACZU/MnoLKQXGLOsj64NUUAbTveLHbQ2RRALYgCLcBGAs/s72-c/lillian%2Bhellman.jpg", "site": "labocadora", "title": "Lillian Hellman. 1905."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/06/valerio-isca-1996.html": {"content": "No se dejen llevar por los estereotipos. Valerio Isca naci\u00f3 en Sicilia, hijo de siciliano y napolitana, y se fue a vivir a New Jersey, donde los Soprano, y nunca de dedic\u00f3 profesionalmente a eso de la corrupci\u00f3n ni despach\u00f3 en G\u00e9nova, por poner un ej", "date": "2017-06-13 17:23:00", "image": "https://3.bp.blogspot.com/-jvBvJXrrvNk/WUADX4Sm2gI/AAAAAAAACY0/q6m3HfWQ3icNyDfiYsjCbiZAzONZFsg6gCLcB/s72-c/valerio%2Bisca%2Be%2Bida%2Bpilat.jpg", "site": "labocadora", "title": "Valerio Isca. 1996."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/07/cenu-1936.html": {"content": "'Quiere la Escuela Nueva que el ni\u00f1o sienta la necesidad de obrar bien, no por un falso prejuicio, no por temor al castigo o por el halago de un premio. Hay que hacer desaparecer la disciplina cuartelera y substituirla por la del amor del ni\u00f1o hacia ", "date": "2017-07-27 17:04:00", "image": "https://3.bp.blogspot.com/-9ip8RsmeaHo/WXoAgYs4TbI/AAAAAAAACak/raKtsRnol1oGPph9OtwEClo7l6Q2498xACLcBGAs/s72-c/escola%2Bnova%2B2.jpg", "site": "labocadora", "title": "CENU. 1936."}, "https://labocadora.blogspot.com/2017/08/frank-little-1917.html": {"content": "Hoy se cumple el centenario del asesinato de Frank Little, sindicalista y pacifista, incansable trabajador por la unidad de la clase obrera que pag\u00f3 muy caro no callarse la boca.Nacido en 1879 con sangre cherokee en las venas, Frank Little empieza a ", "date": "2017-08-01 18:53:00", "image": "https://1.bp.blogspot.com/-8msodlWQP-w/WYCxunxAn8I/AAAAAAAACbA/vqQA9AEfjWY_ymm005AWTo2xJ_jorRl2gCLcBGAs/s72-c/Frank%2BLittle.jpg", "site": "labocadora", "title": "Frank Little. 1917."}}